

\begin{enumerate}
  \item Le domaine de définition de la fonction $f$ est précisé en début de programme.
        On a $\mathcal{D}_f=\interff{-3 3}$.
  \item Faisons fonctionner ce programme avec le nombre $x\in\mathcal{D}_f$.
        \begin{center}
          \begin{tblr}{width=0.5\linewidth,colspec={X[l,1.5]X[l,1]},hlines,vlines,strtetch=2,%
            column{1}={font=\bfseries},column{2}={mode=math}}
            Étape 1 & x          \\
            Étape 2 & 2x         \\
            Étape 3 & (2x)^2     \\
            Étape 4 & (2x)^2 - 1 \\
          \end{tblr}
        \end{center}
        En arrangeant un peut l'expression, il vient $f(x)=4x^2-1$.
  \item Pour vérifier si les points appartiennent bien à la courbe $\mathcal{C}_f$,
    vérifions si leur ordonnée est bien l'image de leur abscisse par $f$.
    \begin{align*}
      f(x_A) &= 4x_A^2 - 1 & f(x_B) &= 4x_B^2 - 1 & f(x_C) &= 4x_C^2 - 1\\
      &= 4\times(-1)^2-1 & &= 4\times\left(\frac{1}{2}\right)^2-1 & &= 4\times\left(\sqrt{2}\right)^2-1 \\
      &= 4\times1-1 & &= 4\times\frac{1}{4}-1 & &= 4\times2-1 \\
      &= 4-1 & &= 1-1 & &= 8-1 \\
      &= 3 & &= 0 & &= 7\\
    \end{align*}
    On a donc
    \begin{align*}
      f(x_A) &\neq y_A  & f(x_B) &= y_B  & f(x_C) &= y_C
    \end{align*}
    On en déduit que seuls les points $B$ et $C$ appartiennent à la courbe $\mathcal{C}_f$.
    \item \begin{enumerate}
      \item Pour déterminer la parité de la fonction $f$, comparons $f(-x)$ et $f(x)$.
    \begin{align*}
      f(-x) &= 4(-x)^2 - 1\\
      &= 4x^2 - 1 \\
      &= f(x)
    \end{align*}
    On constate que $f(-x)=f(x)$ donc la fonction est paire.
    \item La fonction $f$ est paire donc elle admet l'axe des ordonnées comme axe de symétrie.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}